{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_028847",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "제주특별자치도"
    },
    "text": "済州特別自治道\\n\n韓半島南西海上\\n\n大韓民国の最南端であり、韓半島の南西海上に位置しています。済州道は、韓半島最大の島である済州道をはじめとする8つの有人島と70以上の無人島で構成された広域自治体で、2006年に特別自治道に昇格しました。東には大韓海峡を挟んで日本の九州地方、西には東シナ海を挟んで中国の東岸、北には南海を挟んで韓半島と向き合い、南には東シナ海に面しています。道の東端は済州市牛島面延坪里飛揚島、西端は済州市寒慶面高山里車貴島、南端は西帰浦市大静邑加波里馬羅島、北端は済州市楸子面大西里です。済州道本島の東西間距離は73.26km、南北間距離は41.12kmであり、主要付属島嶼を含む東西間距離は77.33km、南北間距離は99.88km、最南端の馬羅島を含む東西間距離は585.63km、南北間距離は209.82kmに達します。面積は1850.2㎢で、大韓民国の総面積の1.84%を占め、17広域自治体の中で9番目に大きいです。行政区域は2市7邑5面31行政洞（62法定洞）で構成され、済州市が全体面積の52%を占めます。人口は2020年時点で69万7578人で、大韓民国の総人口の1.3%を占め、17の広域自治体の中で世宗特別自治市に次ぐ人口規模です。道を象徴する花はオーク、木はクスノキ、鳥は済州オオアカゲキです。道を代表するキャラクターは、済州火山島が登録されているユネスコ世界自然遺産を象徴する玄武岩で作られた「ドリ」と「ソリ」です。これは可愛くて親しみやすい男女子供のキャラクターで、顔の部分は済州の英文である「JEJU」で表現され、象徴性が強調されています。道庁の所在地は済州市蓮洞（チェジュシ·ヨンドン）です。",
    "QA": [
        {
            "question": "済州特別自治道はどこに位置していますか？",
            "answer": "済州特別自治道は韓半島南西海上に位置しています。"
        },
        {
            "question": "済州特別自治道は何で構成されていますか？",
            "answer": "済州特別自治道は済州道をはじめとする8つの有人島と70以上の無人島で構成されています。"
        },
        {
            "question": "済州特別自治道の東端はどこですか？",
            "answer": "済州特別自治道の東端は済州市牛島面延坪里飛揚島です。"
        },
        {
            "question": "済州特別自治道の西端はどこですか？",
            "answer": "済州特別自治道の西端は済州市寒慶面高山里車貴島です。"
        },
        {
            "question": "済州特別自治道の南端はどこですか？",
            "answer": "済州特別自治道の南端は西帰浦市大静邑加波里馬羅島です。"
        },
        {
            "question": "済州特別自治道の北端はどこですか？",
            "answer": "済州特別自治道の北端は済州市楸子面大西里です。"
        },
        {
            "question": "済州特別自治道の面積は何㎢ですか？",
            "answer": "済州特別自治道の面積は1850.2㎢です。"
        },
        {
            "question": "済州特別自治道の人口はどれくらいですか？",
            "answer": "済州特別自治道の人口は69万7578人です。"
        },
        {
            "question": "済州特別自治道を象徴する花は何ですか？",
            "answer": "済州特別自治道を象徴する花はオークです。"
        },
        {
            "question": "済州特別自治道を象徴する木は何ですか？",
            "answer": "済州特別自治道を象徴する木はクスノキです。"
        },
        {
            "question": "済州特別自治道を象徴する鳥は何ですか？",
            "answer": "済州特別自治道を象徴する鳥は済州オオアカゲキです。"
        },
        {
            "question": "済州特別自治道を代表するキャラクターは何ですか？",
            "answer": "済州特別自治道を代表するキャラクターは「ドリ」と「ソリ」です。"
        },
        {
            "question": "済州特別自治道庁の所在地はどこですか？",
            "answer": "済州特別自治道庁の所在地は済州市蓮洞です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 530,
        "QA": 421
    }
}